台灣傳媒：台方上月截獲載有5港人偷渡船隻

台灣傳媒：台方上月截獲載有5港人偷渡船隻

繼廣東海警局日前在粵港東南方的水域，截獲一艘涉嫌非法越境的快艇，拘捕10多名涉嫌非法越境人員後，有台灣傳媒報道指，台方上月中下旬，亦截獲一艘計劃接載偷渡客到台灣的船隻，船上載有5名港人。《中國時報》引述消息人士指，該船隻中途欠缺燃料，漂流到東沙群島，被台灣的海巡署查獲，目前5名港人被安置在高雄，已經完成隔離檢疫。 報道又引述消息表示，5人包括在去年8月24日觀塘衝突中，被控暴動及襲警等四項罪名的24歲吳仲謙，以及涉嫌去年闖入立法會，被控暴動及「進入或逗留在會議廳範圍罪」的21歲文家健，有關案件今年6月開庭，文家健無出庭應訊，法庭發出拘捕令。

原文網址：

手足安定好，情況容許就報個平安，要小心，台灣好多奶共仔